\titrecorrectionds{Électricité \& Courant Électrique}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Le courant électrique est le déplacement de particules de la matière chargées électriquement.\\
	Il est dû à la tension électrique.
\item Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :
	\begin{itemize}
	\item d’un générateur
	\item d’au moins un récepteur
	\item doit être fermé !
	\end{itemize}
\item L’intensité du courant électrique est notée $I$ et son unité est l’ampère.
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Ça tourne ?}
Nous avons un circuit en série, ainsi l’intensité du courant électrique est la même pour tous les récepteurs et est égale à l’intensité du courant délivrée par le générateur :
\begin{equation*}
I_{L} = I_{M} = I_g
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_g = \repIgyro
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L} = I_{M} = \repIgyro
\end{equation*}
%
%
\exercice{Une petite voiture télécommandée !}
Nous avons ici un montage en dérivation, ainsi la somme des intensités des courants électriques traversant les récepteurs est égale à l’intensité du courant électrique du générateur : 
\begin{equation*}
\begin{aligned}
I_{pile} &= I_{M1} + I_{M2} \\
\end{aligned}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_{M1} &= \IM \\
I_{M2} &= \IM
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{pile} = \IPcalc
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{pile} = \IP
\end{equation*}
Nous retrouvons bien la valeur attendue !
%
\exercice{Dans une grotte…}
\begin{enumerate}
\item Nous avons ici un montage en dérivation, ainsi la somme des intensités des courants électriques traversant les récepteurs est égale à l’intensité du courant électrique du générateur : 
\begin{equation*}
\begin{aligned}
I_g &= I_{L1} + I_{L2} \\
I_{L2} &= I_g - I_{L1}
\end{aligned}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_{g} &= \Ig \\
I_{L1} &= \ILune
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L2} = \ILdeuxcalc
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L2} = \ILdeux
\end{equation*}
%
\item Si une lampe grille, l’autre fonctionne toujours : nous avons ici un circuit en dérivation !
\end{enumerate}